SQL Worksheet 3 Answers

Q1. Write SQL query to create table Customers. 
Ans:
create table Customers
(
customerNumber int not null, 
customerName varchar(100) not null,
contactLastName varchar(50) not null,
contactFirstName varchar(50) not null,
phone int not null,
addressline1 varchar(100),
addressline2 varchar(100),
city varchar(50),
state varchar(50),
postalcode int not null,
country varchar(100),
saleRepEmployeeNumber int not null, 
creditLimit int not null, 
foreign key(saleRepEmployeeNumber) references employees(employeeNumber),
primary key(customerNumber)
);

Q2. Write SQL query to create table Orders. 
Ans:
create table Orders
(
orderNumber int not null, 
orderDate date not null,
requiredDate date not null,
shippedDate not null,
status_ varchar(25) not null,
commments varchar(200),
customerNumber int not null, 
primary key(ordernumber),
foreign key(customernumber) references customers(customernumber)
);
Q3. Write SQL query to show all the columns data from the Orders Table. 
Ans:  
 select * from Orders ;

Q4. Write SQL query to show all the comments from the Orders Table. 
Ans:
select comments from Orders ;

Q5. Write a SQL query to show orderDate and Total number of orders placed on that date, from Orders table 
Ans:
select count(orderNumber),orderDate from Orders groupby orderDate ;

Q 6. Write a SQL query to show employeNumber, lastName, firstName of all the employees from employees table. 
Ans:
select employeNumber, lastName, firstName from employees ;

Q 7. Write a SQL query to show all orderNumber, customerName of the person who placed the respective order. 
Ans:     select Orders. orderNumber, Customers. customerName from Orders,Customers ;

Q 8. Write a SQL query to show name of all the customers in one column and salerepemployee name in another column.
Ans:
select customerName, saleRepEmployeeNumber from Customers ;

Q 9. Write a SQL query to show Date in one column and total payment amount of the payments made on that date from the payments table. 
Ans:
select sum(amount),paymentDate from payments groupby paymentDate ;

Q 10. Write a SQL query to show all the products productName, MSRP, productDescription from the products table. 
Ans:
select productName, MSRP, productDescription from products ;

Q 11. Write a SQL query to print the productName, productDescription of the most ordered product.
Ans: 
select productName, productDescription from products order by count(productName) DES ;

Q 12. Write a SQL query to print the city name where maximum number of orders were placed. 
Ans:
select city, count(orderNumber) from customers,orders orderby count(orderNumber) groupby city ;

Q 13. Write a SQL query to get the name of the state having maximum number of customers. 
Ans:
select state, count(customerNumber) from Customers orderby count(customerNumber) groupby state ;

Q 14. Write a SQL query to print the employee number in one column and Full name of the employee in the second column for all the employees. 
Ans:
select employeeNumber, concat( firstName, lastName) as fullName from employees ;

Q15. Write a SQL query to print the orderNumber, customer Name and total amount paid by the customer for that order (quantityOrdered Ã— priceEach). 
Ans:
select customer Name , orderNumber, quantityOrdered *priceEach as TotalAmount from customers,orderdetails;
